[
  {
    "question": "1. 标志党探索中国社会主义建设道路的良好开端是（  ）",
    "options": [
      "A.《论十大关系》 ",
      "B.社会主义改造完成 ",
      "C.正确处理人民内部矛盾，巩固社会主义制度",
      "D.调动一切积极因素，为社会主义事业服务"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "2. 1956年4月和5月，毛泽东在《论十大关系》的报告中初步总结了我国社会主义建设的经验，明确提出了（  ）",
    "options": [
      "A.党在过渡时期的总路线",
      "B.以苏为鉴，独立自主地探索适合中国情况的社会主义建设道路",
      "C.建设有中国特色社会主义      ",
      "D.多快好省地建设社会主义"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "3. 毛泽东提出社会主义社会基本矛盾和两类不同性质矛盾学说的著作是（  ）。",
    "options": [
      "A.《论十大关系》            ",
      "B.《矛盾论》",
      "C.《论人民民主专政》        ",
      "D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "4. 在社会主义建设道路初步探索的过程中，毛泽东提出了（  ）发展国民经济的总方针。",
    "options": [
      "A.以农业为基础，以工业为主导，以农轻重为序",
      "B.以农业为基础，以重工业为主导，以农轻重为序",
      "C.以工业为基础，以农业为主导，以工农兵为序",
      "D.全面发展，综合平衡"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "5. 建国以来我们在社会主义建设中所经历的曲折和失误归根结底在于没有完全搞清楚( ) ",
    "options": [
      "A.阶级斗争和经济建设的关系         ",
      "B.解放生产力和发展生产力的关系",
      "C.什么是社会主义、怎样建设社会主义 ",
      "D.计划与市场的关系"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "6. 为了走中国工业化道路，党的八大提出（  ）的方针。",
    "options": [
      "A.以经济建设为中心的方针                          ",
      "B.以阶级斗争为中心的方针",
      "C.既反保守又反冒进、在综合平衡中稳步前进的方针  ",
      "D.统筹兼顾的方针"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "7. 走中国工业化道路，必须调整和完善所有制结构。为此，毛泽东、刘少奇、周恩来提出了（  ）。",
    "options": [
      "A.把资本主义经济作为社会主义经济的补充的思想  ",
      "B.\"三个主体，三个补充\"的思想",
      "C.注意发展手工业和农业多种经营的思想 ",
      "D.公有制为主体，多种所有制经济共同发展的思想"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "8. 毛泽东提出，对于政治思想领域的人民内部矛盾，实行（  ）的方针.",
    "options": [
      "A.\"长期共存、互相监督\"的方针   ",
      "B.\"百花齐放，百家争鸣\"的方针",
      "C.\"团结—批评—团结\"的方针     ",
      "D.民族平等、团结互助的方针"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "9. 毛泽东认为，社会主义建设中的积极因素与消极因素是一对矛盾，这一矛盾呈现出（  ）的关系。",
    "options": [
      "A.完全统一   ",
      "B.完全对立   ",
      "C.既统一又斗争  ",
      "D.彼此融合"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "10. 毛泽东在《论十大关系》中论述的第一大关系，是（  ）",
    "options": [
      "A.沿海工业和内地工业的关系  ",
      "B.重工业、轻工业和农业的关系",
      "C.经济建设和国防建设的关系  ",
      "D.革命和反革命的关系"
    ],
    "answer": "B"
  }
]